北韓情報頭子金英哲將出席冬奧閉幕 曾主使擊沉天安艦

平昌冬奧又成兩韓外交舞台。北韓領導人金正恩派出胞妹參加開幕式後，現在又派出曾主使擊沉南韓天安艦的北韓情報頭子金英哲參加閉幕典禮。

韓聯社今日引述南韓統一部消息說，北韓將於25日派出勞動黨中央委員會副委員長金英哲（也有媒體報導為金永哲）率領的高級別代表團訪韓，參加平昌冬奧會閉幕式。報導指出，南韓總統文在寅將接見金英哲等人。據悉，金英哲曾被南韓列為經濟制裁對象。而身為情報頭子的他，是對南韓發動網路攻擊的策劃人，南韓軍艦天安號2010年遭北韓擊中也是他由主導。

金永哲是北韓四星將軍，屬於軍方鷹派代表人物，曾擔任北韓偵查總局局長。前年曾有消息指出，當時71歲的金英哲因「態度傲慢」和「濫權」，在7月中至8月中遭下放到農場、工廠和煤礦場，接受革命教育再復職。（國際中心／綜合外電報導）

金仔又撚狗